<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on dariomedia</title>
    <link>/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on dariomedia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 11:59:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Figma vs Lunacy</title>
      <link>/articles/resume03-figma-lunacy/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 11:59:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/resume03-figma-lunacy/</guid>
      <description>Personnellement, je suis nouveau dans le domaine de l&amp;rsquo;UX Design. Il y a seulement trois ans, je ne savais rien à propos de ce sujet, en fait, je ne savais même pas que ce monde existait. Toutes les connaissances que j&amp;rsquo;ai acquises proviennent des cours que j&amp;rsquo;ai suivis à l&amp;rsquo;école, comme vous le savez si vous avez lu mes autres articles. Cependant, depuis que je me suis concentré sur le monde de l&amp;rsquo;UX Design, j&amp;rsquo;ai toujours utilisé une seule plateforme pour produire mes maquettes: Figma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le contexte culturel en UX </title>
      <link>/articles/resume02-contexte-culturel-ux/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 11:59:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/resume02-contexte-culturel-ux/</guid>
      <description>Le contexte culturel en UX. En ce qui concerne ce sujet, j&amp;rsquo;ai effectué des recherches plus approfondies. Cependant, je vous laisse ci-dessous un résumé de l&amp;rsquo;article le plus complet que j&amp;rsquo;ai trouvé. Depuis que j&amp;rsquo;ai commencé mon parcours en tant qu&amp;rsquo;ingénieur des médias, j&amp;rsquo;ai toujours souhaité mettre en avant ma créativité. Entre deux cours, j&amp;rsquo;ai découvert le monde de l&amp;rsquo;UX design qui m&amp;rsquo;a permis de développer les notions que je préfère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nous, ces introvertis de Designers UX</title>
      <link>/articles/resume04-uxdesigner-introverti/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 11:59:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/resume04-uxdesigner-introverti/</guid>
      <description>Dans ma sélection d&amp;rsquo;articles, j&amp;rsquo;aspirais à quelque chose de très personnel. En tant que personne introvertie, j&amp;rsquo;ai souvent eu du mal à établir des relations avec les autres, ce qui ne me dérange pas particulièrement. Cependant, cela m&amp;rsquo;a amené à me poser des questions sur l&amp;rsquo;adéquation de mon parcours professionnel, celui d&amp;rsquo;ingénieur en médias et designer UX, à ma personnalité. J&amp;rsquo;ai voulu faire une recherche et j&amp;rsquo;ai trouvé cet article qui m&amp;rsquo;a rassuré, dont je vous donne un petit résumé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 8 meilleures tendances en UX Design de 2023</title>
      <link>/articles/resume01-trends-uidesign-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:59:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/resume01-trends-uidesign-2023/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai choisi cet article car, comme nous l&amp;rsquo;avons appris lors du cours de laboratoire de veille technologique à l&amp;rsquo;HEIG-VD dans le cadre de ma formation en ingénierie des médias, il est très important pour un UX Designer de suivre les tendances pour ne pas offrir à ses clients des visuels dépassés qui ne donnent pas envie d&amp;rsquo;être utilisés.
 Voici donc les principales tendances en UX design à découvrir en 2023.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon système de veille</title>
      <link>/articles/05monsystemeveille/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 11:59:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/05monsystemeveille/</guid>
      <description>Dans cet article, je vous présente les principaux acteurs de mon système de veille technologique. Ce système est, selon mon point de vue, un processus crucial pour tous les professionnels du digital, notamment pour les UX/UI Designers. Il s&amp;rsquo;agit de suivre les dernières tendances, technologies et innovations dans le domaine pour rester toujours être en mesure de proposer des solutions innovantes à ses clients ou employeurs. Avoir un système de veille efficace permet de trouver les informations dont on a besoin rapidement et de rester à jour sur les dernières évolutions du marché.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
